[學佛][阿彌陀佛]不要隨便發願，你的願力就是引導力

不要隨便發願，你的願力就是引導力

淨界法師

佛法的修學我們慢慢進入到主題，四個道次第，這個次第不能錯。第一個發心——確認目標；第二個才有所謂的了解路況——正見；第三個才有前進的資糧動力——付諸行動；最後到達彼岸。

首先我們修行要知道，現在的處境是生死的此岸，目標是解脫的彼岸，我們的心中有很多問題要處理。剛剛講到安住空性；第二個就是引導，你要設定目標來引導你。

前幾天，網絡班的一個幹部，他是補習班老師。告訴我一件事情。他有個學生，是一所知名高中的學生。她的一位好朋友，是這所高中今年第一名的畢業生。她沒有經過考試，就是甄試。你考試成績很好只要經過面試，就可以進入你希望的大學。她已經甄試進台大，第一志願了。

但是她在畢業前得了癌癥，一個十七歲半的女學生到了癌末。她沒有學佛，她在死亡之前突然迴光返照，知道她前生的事情。她跟家人說：「我前生是自殺死亡的。」她為什麼自殺呢？因為她本來跟一位男眾很好，後來那位男眾得病死掉了，她不知道走出心中的妄想。那位男眾死亡以後，她就不斷地用妄想來傷害自己。

痛苦，往往都是自己傷害自己，後來她受不了就自殺了。自殺前她還發一個邪願，她說：「來生如果得不到真愛，我就不活到十八歲。」所以她今生在十七歲半就死掉了。所以，你要知道不要隨便發願，你的願力就是一個引導力。

她前生做了兩件錯事：第一件自殺。自殺是殺生，我們後面會講到。你殺害自己就等於殺害眾生，這是重罪，她犯了殺生的重罪。第二件她發了邪願。所以說，我們現在要處理無量劫來很多很多負面的問題。第一件事情就是先設定目標。

你要有一個明確的目標，才能夠產生引導。我們的目標，當然是臨終的正念了。你要先設定你的目的是正念，然後佛法概要後面會有很多的課程，你就知道怎麼取捨。

有些法門你今生暫時不修，但是你先隨喜讚歎。有些法門對我們是非常急迫的，要把握機會。所以，我們確認目標以後，生命才有正確的引導，這個叫作引導力。後面的正見篇、調伏力、再來修行，付諸行動歷事煉心，最後才達到我們臨終的正念。

當我們內心安住以後，第二個就是引導力，正確地引導我們的生命，設定一個目標

發願今生往生極樂世界
阿彌陀佛 阿彌陀佛 阿彌陀佛

其他願 通通都把你拉到痛苦的深淵

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

大師hi
我想問如果我發願例如話，我股票贏到錢就多啲做善事係咪有問題？

淨空法師：佛教導我們財布施得財富，法布施得聰明智慧，無畏布施得健康長壽，這三種布施，是我們一生當中唯一的事業，我就幹這個。而這三種布施，法布施全包括了。釋迦牟尼佛給我們做榜樣，他一生為一切眾生講經說法，法布施，教導別人，幫助別人破迷開悟。迷破苦就離開，真覺悟，你就會改善生活，提高生活品質，你得樂了。

想想，每天講經說法需要精神，需要體力，精神體力屬於自己的內財，就是內財布施。不收別人學費，不要報酬，只要你來，歡歡喜喜教你，所以有財就有法。那個人聽了之後，疑慮斷掉，不懷疑，沒有憂慮，好好去做，這裡頭還有無畏。所以法布施，肯定包括財布施跟無畏布施，一即是三，三即是一。天天種這個好因，果報自然成，根本就沒有想什麼果報。這個果報就是現在講財用，物質生活上所需要的不缺乏，聰明智慧天天增長，健康長壽亦復如是，所以不必要操心。

好深，唔明

財佈施得財

佛

係咪信左佛 例如會簡單念下6字心咒 真誠自我對話都要遵守佛戒

修行在起心動念修
為別人想還是為自己想？
起的是善念還是惡念？

淨宗最重要是念念不忘阿彌陀佛
阿彌陀佛這個念頭是善中之善

想問吓咩叫因果同時?

唔清楚 即係聽過
萬法皆空 因果不空

唔太明

係咪姐係有幾多捐幾多